برای کشیدن یک فرآیند اولین قدم، ایجاد یک Participant/pool است که نام و ID اصلی هر فرآیند را مشخص می‌کند.

![test](/trnwikistatic/Development_Tools_TDS/114.png)

باکسی که کل فرآیند در داخل آن قرار می‌گیرد و عنوان اصلی فرآیند و Id آن فرآیند را در داخل آن مشخص می‌کنیم. هر Poul ها،امکان Lane بندی دارد که این Lane بندی‌ها عموما براساس نقش‌های موجود در فرآیند صورت می‌گیرد. به عنوان مثال در فرآیند ارسال و دریافت تیکت، یکی از Laneها درخواست‌کننده (ارسال‌کننده تیکت) و Lane بعدی پاسخ دهنده می‌باشد.
نکته بسیار مهم در هر Pool، زدن تیک Excutable است که باعث فعال شدن فرآیندها می شود.




 
